	Точечный положительный заряд $q$ массой $m$ отпускают без начальной скорости на расстоянии $h$ от плоскости. Через какое время заряд упадет на плоскость, если:
  \begin{enumcyr}
    \item плоскость диэлектрическая, заряженная с отрицательной плотностью $-\sigma$?
    \item плоскость металлическая? 
  \end{enumcyr}
\answer{a) $\sqrt{\frac{m h}{k q \sigma}}$, б) $\pi \sqrt{\frac{m h^3}{2 k q^2}}$}
\tags{электричество, плоскость, изображения, Кеплер, 10, физбой}